{"id": "2010_jiangsu_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "关于比特的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "存储 (记忆) 1 个比特需要使用具有两种稳定状态的器件", "option_B": "比特的取值只有 “0” 和 “1”", "option_C": "比特既可以表示数值、文字、也可以表示图像、声音", "option_D": "比特既没有颜色也没有重量, 但有大小"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_2", "type": "single_choice", "question": "下列关于信息系统的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电话是一种双向的、点对点的、以信息交互为主要目的的系统", "option_B": "网络聊天室一种双向的、以信息交互为主要目的的系统", "option_C": "广播是一种点到面的、双向信息交互系统", "option_D": "因特网是一种跨越全球的多功能信息系统"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "下列关于 IC 卡的叙述，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "IC卡按卡中镶嵌的集成电路芯片不同可分为存储器卡和CPU卡", "option_B": "现在许多城市中使用的公交 IC 卡属于非接触式 IC 卡", "option_C": "只有 CPU 卡才具有数据加密的能力", "option_D": "手机中使用的 SIM 卡是一种特殊的 CPU 卡"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_5", "type": "single_choice", "question": "内存容量是影响 PC 机性能的要素之一, 通常容量越大越好, 但其容量受到多种因素的制约。下列因素中, 不影响内存容量的因素是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CPU 数据线的宽度", "option_B": "主板芯片组的型号", "option_C": "主板存储器插座类型与数目", "option_D": "CPU 地址线的宽度"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_6", "type": "single_choice", "question": "下列存储器按读写速度由高到低排列，正确的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "RAM、cache、硬盘、光盘", "option_B": "cache、RAM、硬盘、光盘", "option_C": "RAM、硬盘、cache、光盘", "option_D": "cache、RAM、光盘、硬盘"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_7", "type": "single_choice", "question": "下列因素中，对微型计算机工作影响最小的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "磁场", "option_B": "噪声", "option_C": "温度", "option_D": "湿度"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_8", "type": "single_choice", "question": "下列关于 CPU 的叙述，错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CPU 中指令计数器的作用是统计已经执行过的指令数目", "option_B": "CPU所能执行的全部指令的集合称为该CPU的指令系统", "option_C": "CPU 中含有若干寄存器", "option_D": "时钟频率决定着 CPU 芯片内部数据传输与操作速度的快慢"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_9", "type": "single_choice", "question": "下列关于 USB 接口的叙述，错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "主机可以通过 USB 接口向外设提供+5V 电源", "option_B": "USB接口使用6线接线器", "option_C": "一个 USB 接口通过 USB 集线器可以连接最多 127 个设备", "option_D": "USB 接口符合即插即用规范, 即不需要关机或者重启计算机, 就可以插拔设备"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_10", "type": "single_choice", "question": "I/O 操作是算机中最常见的操作之一，下列关于 I/O 操作的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "I/O 设备的种类多, 性能相差很大, 与计算机主机的连接方法也各不相同", "option_B": "为了提高系统的效率, I/O 操作与 CPU 的数据处理操作通常是并行进行的", "option_C": "I/O 设备的操作由 I/O 控制器负责完成的", "option_D": "PC 机中 CPU 通过执行 I/O 指令向 I/O 控制器发出启动 I/O 操作的命令, 并负责对 I/O 设备进行全程控制"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "能够直接与外存交换数据的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "控制器", "option_B": "运算器", "option_C": "键盘", "option_D": "RAM"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "软件的特性不包括", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不可见性", "option_B": "脆弱性", "option_C": "磨损性", "option_D": "有限责任性"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "下列软件中不属于系统软件的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Adobe Acrobat", "option_B": "BIOS", "option_C": "Java编译器", "option_D": "ORACLE"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "I/O 语句 “printf（“hello！”）；” 属于高级语言中的 ______ 成分。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "传输", "option_B": "数据", "option_C": "运算", "option_D": "控制"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "程序与算法相比，可以不满足下列 特性。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "每一步操作都是可执行的(能行性)", "option_B": "至少产出一个输出量（包括参量状态的改变）", "option_C": "在执行了有穷步的操作后终止（有穷性）", "option_D": "每一步操作必须有确切的定义（确定性）"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "著名的计算机科学家尼克劳斯-沃思提出了", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据结构+算法=程序", "option_B": "存储控制结构", "option_C": "信息", "option_D": "控制论"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "广域网是一种跨越很大地域范围的计算机网络。下列关于广域网的叙述, 正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "广域网是一种公用计算机网, 所有计算机可以无条件地接入广域网", "option_B": "广域网像很多局域网一样按广播方式进行通信", "option_C": "广域网使用专用的通信线路, 数据传输速率很高", "option_D": "广域网能连接的计算机数目几乎不受限制, 也能将相距任意距离的计算机互相连接起来"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "下列关于计算机病毒的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电子邮件是计算机病毒传播的主要途径之一", "option_B": "电子邮件是个人间的通信手段, 即使传播计算机病毒也是个别的, 影响不大", "option_C": "一般情况下只要不打开电子邮件的附件, 系统就不会感染它所携带的病毒", "option_D": "杀毒软件对计算机病毒的检测与消除能力通常滞后于病毒的出现"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "下列关于 TCP/IP 协议的叙述，错误的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "网络互连层 IP 协议将底层不同的物理帧统一起来，使得 TCP/IP 协议适用于多种异构网络互连", "option_B": "TCP/IP 协议广泛用于广域网互连, 但不可用于局域网通信", "option_C": "UNIX 和 Windows 等操作系统已将遵循 TCP/IP 协议的通信软件作为其内核的一个组成部分", "option_D": "TCP/IP协议时一个协议系列, 它包含 100 多个协议, TCP、IP 协议是其中两个最基"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "下列关于电子邮件系统的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电子邮件的用户需安装电子邮件程序, 负责发送和接收邮件", "option_B": "用户发送邮件时, 邮件传输程序必须与远程的邮件服务器建立连接, 并按 SMTP 协议传输邮件", "option_C": "用户接收邮件时, 按照 POP3 协议向邮件服务器提出请求, 通过身份验证后, 便可对自己的邮箱进行访问", "option_D": "邮件服务器负责接收邮件并存入收件人信箱，以及识别用户身份，进行访问控制，不需执行 SMTP、POP3 协议"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "下列关于防火墙的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "防火墙可以用硬件实现", "option_B": "防火墙可以用软件实现", "option_C": "防火墙可以阻止来自网络外部的威胁", "option_D": "防火墙可以阻止来自网络内部的威胁"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "路由器用于连接异构网络时, 它收到一个 IP 数据后要进行许多操作, 这些操作不包含", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "地址变换", "option_B": "路由选择", "option_C": "帧格式转换", "option_D": "IP 数据报的转发"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "下列关于 IP 数据报的叙述，错误的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "IP 数据报是独立于各种物理网络的数据包的格式", "option_B": "头部的信息主要是为了确定在网络中进行数据传输的路由", "option_C": "数据部分的长度可以改变, 最大为 $56 \\mathrm{KB}$ (包括头部信息在内)", "option_D": "IP 数据报只有头部和数据区两部分组成"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "若内存中相邻 2 个字节的内容为十六进制 7451, 则它们不可能是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1 条指令的组成部分", "option_B": "1 个汉字的机内码", "option_C": "1 个 16 位整数", "option_D": "2 个英文字母的 ASCII 码"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "超文本（超媒体）由许多节点和超链组成。下列关于节点和超链的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "把节点互相联系起来的是超链", "option_B": "超链的目的地可以是一段声音或视频", "option_C": "节点可以是文字, 也可以是图片", "option_D": "超链的起点只有是节点中的某个句子"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "若波形声音未进行压缩时的码率为 $64 \\mathrm{~kb} / \\mathrm{s}$ , 已知取样频率为 $8 \\mathrm{kHz}$ , 量化位数为 8 位, 则它的声道是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1", "option_B": "2", "option_C": "4", "option_D": "8"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "下列不属于声卡功能的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "将声波转换为电信号", "option_B": "波形声音的重建", "option_C": "MIDI声音的输入", "option_D": "MIDI声音的合成"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "在数据库中，数据的正确性、合理性及相容性（一致性）称为数据的", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "完整性", "option_B": "保密性", "option_C": "共享性", "option_D": "安全性"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 资源管理器中，“剪切”一个文件后，该文件被________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "删除", "option_B": "临时存放在“我的文档”中", "option_C": "临时存放在“剪贴板”中", "option_D": "临时存放在“回收站”中"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中，撤销最近一次操作，可以使用的组合键________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$\\mathrm{Al} + \\mathrm{Q}$", "option_B": "$A1t + Z$", "option_C": "Ctrl+Q", "option_D": "Ctrl+Z"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Windows 文件或文件夹搜索操作的叙述，正确的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "只能按名称、修改日期或文件类型搜索", "option_B": "不能对搜索到的文件或文件夹进行拷贝或删除", "option_C": "只能在 “开始” 菜单中找到搜索功能", "option_D": "可搜索到在两个指定日期之前创建或修改的文件或文件夹"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Windows 快捷方式的叙述，正确的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可为一个对象建立多个快捷方式", "option_B": "一个快捷方式可指向多个目标对象", "option_C": "只能为文件对象建立快捷方式", "option_D": "快捷方式只能放在桌面上"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中, 可以利用 “组合” 功能将多个对象组合成一个整体, 以便作为一个对象来进行操作。下列关于组合功能的叙述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可以同时更改组合中所有对象的属性", "option_B": "可以对组合对象进行翻转、旋转、调整大小及缩放等操作", "option_C": "可以随时取消对象的组合", "option_D": "组合后, 不可以单独选取组合中任一对象"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中，“常用”工具栏上的“格式刷”是一个很有用的排版功能按钮，为了连续地多次复制同一格式，应将鼠标________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "左键单击“格式刷”按钮", "option_B": "左键双击“格式刷”按钮", "option_C": "右键单击“格式刷”按钮", "option_D": "右键双击“格式刷”按钮"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "在Word2003中，插入在文档中的日期域的内容________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "随实际系统日期改变", "option_B": "固定不变", "option_C": "变或不变由用户根据需要设置", "option_D": "不可显示域代码"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "在Word2003中，单击“常用”工具栏上的“打印”按钮，则", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "打印选定内容", "option_B": "打印当前页", "option_C": "出现“打印”对话框", "option_D": "打印全部文档"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中, 要将整个文档中的某个英文单词全部改为大写字母拼写, 其他英文单词保持不变, 最高效的操作是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "执行“编辑”菜单的“替换”命令, 在其对话框中进行相应设置", "option_B": "执行“格式”菜单的“字体”命令, 在其对话框中进行相应设置", "option_C": "执行 “格式” 菜单的 “更改字体大小写” 命令, 在其对话框中进行相应设置", "option_D": "执行“工具”菜单的“选项”命令，在“拼写和语法”选项卡中进行相应的设置"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中, A 和 B 是两个格式不同的段落, 若从 A 段落中选择部分文字复制并插入到 B 段落后, 则________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "被复制到 B 段落中的文字将变成与 B 段落其他文字相同的字体", "option_B": "被复制到 B 段落中的文字字体不变", "option_C": "B段落的格式变为A段落的格式", "option_D": "A 段落的格式变为 B 段落的格式"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中, 对于一段分散对齐的文字, 若只选其中的几个字符, 然后用鼠标左键单击 “右对齐” 按钮, 则", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "整个文档变成右对齐格式", "option_B": "整个段落变成右对齐格式", "option_C": "整个行变成右对齐格式", "option_D": "仅所选中的文字变成右对齐格式"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中，选定相应的单元格区域，在状态栏上可以看到该单元格区域中的________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "注释", "option_B": "引用", "option_C": "数值之和", "option_D": "行列标志"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中，进行升序排序时，排列中有空白单元格的行________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不被排序", "option_B": "保持原始次序", "option_C": "被放置在排序后的数据清单尾部", "option_D": "被放置在排序后的数据清单首部"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中，各运算符的运算优先级由高到低顺序为________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "算术运算符、关系运算符、逻辑运算符", "option_B": "算术运算符、逻辑运算符、关系运算符", "option_C": "关系运算符、算术运算符、逻辑运算符", "option_D": "逻辑运算符、算术运算符、关系运算符"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_48", "type": "single_choice", "question": "在Excel 2003中，当用户输入的文本大于单元格的宽度时，________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "即使右边的单元格为空, 仍然只在本单元格内显示文本的前半部分", "option_B": "若右边的单元格为空，则跨列显示", "option_C": "若右边的单元格不空, 则显示 “\\#\\#\\#\\#\\#”", "option_D": "若右边的单元格不空, 则显示 “ERROR!”"}
{"id": "2010_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "在 PowerPoint2003 中，打印幻灯片时，一张 A4 纸最多可打印 ______ 张幻灯片。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1", "option_B": "3", "option_C": "6", "option_D": "9"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_51", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于光纤通信的叙述，正确的是________。", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "光纤不会受高压线和雷电电磁感应影响, 抗核辐射能力强", "option_B": "光纤有很大的通信容量", "option_C": "由于光纤传输损耗很小, 所以光纤通信是一种无中继通信方式", "option_D": "光纤几乎不漏光, 因此保密性强"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_52", "type": "multiple_choice", "question": "硬盘与主机的接口为硬盘与主机之间提供一个通道，实现高速数据传输。目前，PC机中常用的硬盘接口有________。", "answer": "BD", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "COM1", "option_B": "IDE", "option_C": "RS-232", "option_D": "SATA"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_53", "type": "multiple_choice", "question": "在完成相同功能的前提下，用机器语言编写的程序与用高级语言编写的程序相比，下列叙述错误的是________。", "answer": "BD", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "前者比后者执行得快", "option_B": "前者比后者可移植性强", "option_C": "前者比后者占用存储空间小", "option_D": "前者比后者容易编写和调试"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_54", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于无线局域网和有线局域网的叙述，正确的是________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "两者使用的传输介质不同", "option_B": "两者使用的网卡不同", "option_C": "两者使用的通信协议不同", "option_D": "在组网及配置网络和维护网络方面，前者比后者更灵活"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_55", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于声音处理的叙述，正确的是________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数字化声音时, 通常情况下量化精度越高, 声音的保真度越好", "option_B": "数字声音是一种连续媒体, 数据量大, 对存储和传输的要求比较高", "option_C": "音乐数字化时使用的取样频率通常比语音数字化时使用的取样频率高", "option_D": "扩展名为．mid 和．wav 的文件都是 PC 机中的音频文件"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_56", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于关系数据库的叙述, 正确的是", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "关系模型是目前在数据库管理系统中使用最为广泛的数据模型", "option_B": "关系模型反映二维表的内容, 而关系反映二维表的静态结构", "option_C": "关系是一种规范化二维表中行的集合", "option_D": "常用的关系操作有并、交、差、插入、更新、删除、选择、投影和连接等"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_57", "type": "multiple_choice", "question": "在Windows资源管理器中，能进行的操作有________。", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一次复制或移动多个文件", "option_B": "一次打开多个文件", "option_C": "一次设置多个文件属性为只读", "option_D": "一次设置多个文件属性为系统"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_58", "type": "multiple_choice", "question": "在 Word 2003 中，提供了多种存盘方式供用户选择。下列关于存盘方式的叙述，正确的是", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "“后台保存”是指在保存文档的同时可继续工作", "option_B": "“自动保存”是指每隔一个用户设定的时间段，系统自动保存文档", "option_C": "“保留备份”是指在发生断电或类似问题后能够恢复文档的上一个版本", "option_D": "“快速保存”是指以较快的读写速度保存文档"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_59", "type": "multiple_choice", "question": "若想在 Excel 2003 的某个单元格中输入字符串 “10/20”（不包含双引号），通过输入________都可以实现。", "answer": "AB", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "' 10/20", "option_B": "$= \"10 / 20\"$", "option_C": "“10/20”", "option_D": "$= 10 / 20$"}
{"id": "2010_jiangsu_multiple_choice_60", "type": "multiple_choice", "question": "PowerPoint 2003 提供了________等母版类型。", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2010, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "幻灯片", "option_B": "大纲", "option_C": "讲义 #", "option_D": "备注"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "信息技术指的是用来扩展人的信息器官功能、协助人们进行信息处理的一类技术。下列基本信息技术中，用于扩展人的效应器官功能的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "感测与识别技术", "option_B": "通讯与存储技术", "option_C": "计算与处理技术", "option_D": "控制与显示技术"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_2", "type": "single_choice", "question": "下列关于通信技术的叙述，错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "光纤通信应在信源与信宿之间进行电/光、光/电转换", "option_B": "蓝牙是一种短距离、低成本、高效率的无线通讯技术", "option_C": "红外线通讯一般局限于一个小区域, 并要求发送器直接指向接收器", "option_D": "局域网中广泛使用的双绞线既可以传输数字信号, 也可以传输模拟信号"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "下列关于微电子技术与集成电路的叙述，错误的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "微电子技术以集成电路为核心", "option_B": "集成度是指单块集成电路所含电子元件的数目", "option_C": "Moore 定律指出, 单块集成电路的集成度平均 $18 \\sim 24$ 个月翻一番", "option_D": "IC 卡分为存储器卡与 CPU 卡两种, 卡中不可能存有软件"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_4", "type": "single_choice", "question": "二进制数10110110和11011100进行逻辑“与”运算，运算结果再与二进制数01010011进行逻辑“或”运算，最终结果的十六进制形式为________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "10", "option_B": "52", "option_C": "D7", "option_D": "FF"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_5", "type": "single_choice", "question": "下列关于 CPU 的叙述，正确的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "能直接读取硬盘上的数据", "option_B": "能直接与内存储器交换数据", "option_C": "由存储器、运算器和控制器组成", "option_D": "不同公司生产的 CPU 指令系统均互相兼容"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_6", "type": "single_choice", "question": "若某 PC 机使用 34 根地址线，则 CPU 可访问的最大内存空间可达 ________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "2GB", "option_B": "16B", "option_C": "16GB", "option_D": "16MB"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_7", "type": "single_choice", "question": "下列关于 PC 机主板的叙述, 错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "BIOS 的中文名称是基本输入输出系统, 它仅包含基本外围设备的驱动程序", "option_B": "CMOS 由电池供电, 当电池无电时, 其中设置的信息会丢失", "option_C": "Cache 通常是指由 SRAM 组成的高速缓冲存储器", "option_D": "目前 PC 机主板上的芯片一般由多块 VLSI 组成, 不同类型的 CPU 通常需要使用不同的芯片组"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_8", "type": "single_choice", "question": "计算机系统中的主存储器是指", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "RAM存储器", "option_B": "ROM存储器", "option_C": "内存储器", "option_D": "外存储器"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_9", "type": "single_choice", "question": "下列关于 PC 机中 USB 和 IEEE-1394 接口的叙述，正确的是 ______。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "USB 和 IEEE-1394 都以串行的方式传输数据", "option_B": "USB 和 IEEE-1394 都以并行方式传送数据", "option_C": "USB 以串行方式传输数据, IEEE-1394 以并行方式传送数据", "option_D": "USB 以并行方式传送数据, IEEE-1394 以串行方式传输数据"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_10", "type": "single_choice", "question": "下列关于 I/O 设备的叙述, 错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "I/O 设备的操作由 CPU 启动", "option_B": "I/O 设备的操作在 I/O 控制器的控制下完成", "option_C": "I/O 设备的工作速度比 CPU 慢", "option_D": "同一时刻只能有一个 I/O 设备工作"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "硬盘的平均存取时间由 ______ 决定", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据所在扇区转到磁头下所需的时间", "option_B": "磁头移动到数据所在磁道所需的平均时间", "option_C": "硬盘的旋转速度、磁头的寻道时间和数据的传输速率", "option_D": "硬盘转动一周所需的时间"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Windows 操作系统的叙述，正确的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "任务被启动时, 通常先将全部程序和数据装入内存, 然后再开始运行", "option_B": "系统可用的内存容量就是硬件配置时实际配置的内存条容量", "option_C": "CPU 的时间被分成若干时间片, 任务在不同的时间片中轮转完成", "option_D": "只有当前活动窗口对应的任务才能分配到 CPU 的使用权"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "下列关于程序设计语言的叙述, 正确的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "高级语言就是自然语言", "option_B": "Java 语言具有平台独立性, 用它编写的程序与机器无关", "option_C": "机器语言与计算机硬件关系密切, 用它编写的程序具有较好的可移植性", "option_D": "无论用哪种程序设计语言编写的程序, 都需要经过相应语言处理系统的翻译才可在计算机上执行"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "下列关于数据结构的叙述，正确的是________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据处理的效率主要由数据的逻辑结构决定, 与数据的存储结构无关", "option_B": "一种逻辑结构只能采用一种存储结构", "option_C": "数据的逻辑结构是指数据的存储结构在计算机中的表示", "option_D": "二叉树、森林、图都是非线性的逻辑结构"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "下列关于算法的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "软件的主体是程序，程序的核心是算法", "option_B": "有些无法用算法表示的问题, 可以用功能强大的计算机来解决", "option_C": "伪代码、流程图以及程序设计语言都可以用来描述算法", "option_D": "同一个问题可以设计不同的算法来解决"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "下列属于系统软件的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Google 搜索引擎", "option_B": "Photoshop", "option_C": "Office 系列软件", "option_D": "SQL Server"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "下列通信介质中，传输速率最高、传输距离最远的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "光纤", "option_B": "无屏蔽双绞线", "option_C": "屏蔽双绞线", "option_D": "同轴电缆"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "下列关于分组交换机的叙述, 错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "分组交换机有多个输出端口, 每个端口连接到不同的网络", "option_B": "分组交换机根据内部的转发表决定数据的输出端口", "option_C": "转发表是网络管理员根据网络的连接情况预先输入的", "option_D": "数据包在转发时, 会在缓冲区中排队, 从而产生一定的延时"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "下列关于局域网的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "计算机接入不同类型的局域网需要使用不同类型的网卡", "option_B": "局域网以帧为单位进行数据传输, 不同类型的局域网的帧格式相同", "option_C": "局域网的数据帧中包含源计算机的 MAC 地址和目的计算机的 MAC 地址", "option_D": "现在广泛使用的局域网是以太网"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "下列 IP 地址中，属于 A 类地址的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1.1.1", "option_B": "0.1.1", "option_C": "165.1.1", "option_D": "1.0.1"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "下列关于网络信息安全的叙述，错误的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "身份鉴别建立在访问控制基础之上。", "option_B": "访问控制的任务就是对系统内每个文件或资源规定各个用户对它的的操作权。", "option_C": "密码、IC卡、指纹、声音、数字签名等都可用于身份鉴别。", "option_D": "防火墙既可以是软件也可以是硬件。"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "若某计算机网络连接到路由器的某个端口，则该网络中个计算机的 IP 地址与路由器该端口 IP 地址一定相同的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "前 2 个字节", "option_B": "后 2 个字节", "option_C": "网络号", "option_D": "主机号"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "下列URL中，正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "http://www.363.com\\index.html", "option_B": "http://www.363.com/index.htm", "option_C": "http://www.363.com\\index.html", "option_D": "http://www.363.com/index.htm"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "下列关于数字声音重建过程三个步骤的叙述，正确的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "解码、插值、模数转换", "option_B": "解码、插值、数模转换", "option_C": "解码、数模转换、插值", "option_D": "解码、模数转换、插值"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "声音数字化时，影响数字声音码率的因素有 3 个，下列____不是影响数字声音码率的因素。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "取样频率", "option_B": "声音类型", "option_C": "量化单位", "option_D": "声道数"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "丰富格式文本的输出展现过程包含许多步骤，其中不包含________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "对文本的格式描述进行解释", "option_B": "对字符和图、表的映像进行压缩", "option_C": "传送到显示器或打印机输出", "option_D": "生成字符和图、表的映像"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "若某显示器的最高分辨率为 $1024 \\times 1024$ , 可显示的颜色数为 65536 种, 则显示存储器中用于存储屏幕映像的存储容量是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "5MB", "option_B": "1MB", "option_C": "2MB", "option_D": "16MB"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "目前流行的iphone手机采用的是数字视频压缩编码标准是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "MPEG-1", "option_B": "MPEG-2", "option_C": "MPEG-4 ASP", "option_D": "MPRG-4AVC"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "在关系模式中，关系的主键是指", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不能为外键的一组属性", "option_B": "第一个属性", "option_C": "不为空值的一组属性", "option_D": "能唯一确定元组的最小属性集"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "下列关于数据库系统的叙述，错误的是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据库是指按一定数据模型组织并长期存放在外存上的、可共享的相关数据集合", "option_B": "数据逻辑结构和物理存储改变不影响用户的应用程序", "option_C": "数据库系统的支持环境不包括操作系统", "option_D": "对数据库的一切操作都是通过 DBMS 进行的"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中，将整个屏幕复制带剪贴板，可以通过按 ______ 实现。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Alt+PrtSc 组合键", "option_B": "Ctrl+C 组合键", "option_C": "Ctrl+PrtSc 组合键", "option_D": "PrtSc 健"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "任务栏的位置是可以改变的，通过拖动任务栏可以将它移动到________。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "桌面纵向中部", "option_B": "任意位置", "option_C": "桌面横向中部", "option_D": "桌面四个边缘的任一位置"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中, 用鼠标键拖放功能实现文件或文件夹的快速复制时, 下列一定可以实现的操作是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "用鼠标左键拖动文件或文件夹到目的文件夹上", "option_B": "按住 Ctrl 键, 然后用鼠标左键拖动文件或文件夹到目的文件夹上", "option_C": "按住 Shift 键, 然后用鼠标左键拖动文件或文件夹到目的文件夹上", "option_D": "用鼠标左键拖动文件或文件夹到目的文件夹上, 然后在弹出的菜单中选择 “复制到当前位置”"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "在 Windows，下列错误的文件名是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "AA.DOC.TXT", "option_B": "BB>XX.RTF", "option_C": "Could This Be Love", "option_D": "背影_朱自清.DOC"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "在 Windows 中, 可以使用软键盘快速输入各种特殊符号。为了撤消弹出的软键盘, 正确的操作是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "用鼠标左键单击中文输入法状态栏中的软键盘按钮", "option_B": "用鼠标右键单击中文输入法状态栏中的软键盘按钮", "option_C": "用鼠标左键单击软键盘上的 Esc 键", "option_D": "用鼠标右键单击软键盘上的 Esc 键"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "在Word 2003中，新建一个Word文档，文档第一行内容是“信息技术(IT)”。若保存时采用默认文件名，则该文档的文件名是________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "doc1.doc", "option_B": "文档 1.doc", "option_C": "信息技术.doc", "option_D": "信息技术（IT）.doc"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中, 某文档的页面设置是纵向的。若需将中间的某一页单独设置为横向页面, 则应________。", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "将整个文档分为两个文档来处理", "option_B": "将整个文档分为三个文档来处理", "option_C": "在该页的开始和结束分别插入分节符, 然后将该页面设置为横向", "option_D": "在该页的开始和结束分别插入分页符, 然后将该页面设置为横向"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中，下列________操作可帮助用户快速建立一个商业信函、传真等类型的文档。", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "打开“编辑”菜单，选择相应的模板", "option_B": "打开“插入”菜单，选择相应的模板", "option_C": "单击工具栏上的 “新建” 按钮, 选择相应的模板", "option_D": "执行“文件”菜单中的“新建”命令，选择相应的模板"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "在Word2003中，若需要为当前正在编辑的文档设置保护措施，可执行“________”菜单中的“选项”命令实现。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文件", "option_B": "工具", "option_C": "插入", "option_D": "编辑"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "在 Word 2003 中，不选择文本直接进行分栏操作，显示分栏效果的是________。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文档中的全部段落", "option_B": "插入点所在的行", "option_C": "插入点所在的段落", "option_D": "无分栏效果"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "下列关于Word 2003页眉和页脚的叙述，错误的是________。", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不能同时编辑页眉、页脚与正文中的内容", "option_B": "页眉和页脚中不能插入“自动图文集”", "option_C": "可以使偶数页与奇数页具有不同的页眉和页脚", "option_D": "用户设定的页眉和页脚只有在页面视图或打印预览中才能看到"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "在Word2003中，格式刷可以复制", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "段落和文字的格式", "option_B": "段落的格式及内容", "option_C": "文字的格式及内容", "option_D": "段落和文字的格式及内容"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "在 PowerPoint 2003 中，设置幻灯片中某个对象的动画效果可通过执行“幻灯片放映”菜单中的“________”命令来实现。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "自定义动画", "option_B": "幻灯片切换", "option_C": "动作设置", "option_D": "动作按钮"}
{"id": "2011_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "在 PowerPoint 2003 中，________无法打印。", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "幻灯片的放映时间", "option_B": "幻灯片中的图片", "option_C": "幻灯片中的文字", "option_D": "母版上设置的日期"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_51", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于信息的叙述，正确的有", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "信息是指事物运动的状态及状态变化的方式", "option_B": "信息就是数据", "option_C": "信息往往以文字、图像、图形、声音等形式出现", "option_D": "信息是人们认识世界、改造世界的一种基本资源"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_52", "type": "multiple_choice", "question": "计算机通电后，不能正常启动，可能的原因有________。", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CMOS 参数被修改，尤其是硬盘参数被改动", "option_B": "硬盘引导区被破坏，出现无引导盘的信息", "option_C": "硬盘已坏, 无法读取信息", "option_D": "操作系统软件遭到破坏"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_53", "type": "multiple_choice", "question": "自由软件无版权，可随意复制、修改源代码和自由传播。下列属于自由软件的有", "answer": "AD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Linux 操作系统", "option_B": "Office 2003", "option_C": "QQ软件", "option_D": "TCP/IP协议"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_54", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于分组交换技术的叙述，错误的有", "answer": "BD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "计算机传送数据具有突发性, 采用分组交换技术可提高线路利用率", "option_B": "数据包到达接收端的顺序和发送端的发出顺序一致", "option_C": "数据包中包含额外的头部信息，会产生一定的额外开销", "option_D": "若发现某个数据包丢失，则需要重传所有数据包"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_55", "type": "multiple_choice", "question": "下列文件类型中，属于丰富格式文本的文件类型有________。", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "DOC 文件", "option_B": "HTM 文件", "option_C": "PDF 文件", "option_D": "TXT 文件"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_56", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于关系模型的叙述. 正确的有", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "关系模式是相对稳定的，而关系是动态变化的", "option_B": "任何一张二维表都是一个关系", "option_C": "关系中元组的次序可以任意交换, 属性的次序也可以任意交换", "option_D": "不同的属性应该有不同的属性名. 但不同的属性可以有相同的值域"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_57", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于 Windows 格式化的叙述，正确的有________。", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可以格式化硬盘", "option_B": "可以格式化 U 盘", "option_C": "格式化时不可设置卷标", "option_D": "可以选择快速格式化"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_59", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于Excel 2003“删除”和“清除”命令功能的叙述，错误的有________。", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "“删除”可将内容及单元格一起删除，“清除”可删除内容但保留单元格", "option_B": "“删除”只可删除内容但保留单元格，“清除”可将内容及单元格一起删除", "option_C": "“删除”和“清除”都可将内容及单元格一起删除", "option_D": "“删除”和“清除”都只可删除内容但保留单元格"}
{"id": "2011_jiangsu_multiple_choice_60", "type": "multiple_choice", "question": "在 PowerPoint 2003 中, 幻灯片放映时能够切换到下一张幻灯片的操作有", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2011, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "按 $\\downarrow$ 键", "option_B": "按PgDn键", "option_C": "用鼠标单击当前幻灯片", "option_D": "按 Enter 键"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_1", "type": "true_false", "question": "2020年12月问世的“九章”量子计算原型机，计算5000万样本的高斯玻色取样时间为200秒，这标志着我国成为世界上第二个实现“量子优越性”的国家。", "answer": "正确", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_3", "type": "true_false", "question": "BIOS中包含了基本外围设备的驱动程序，这些基本外围设备的种类和数量保持不变。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_4", "type": "true_false", "question": "高级程序设计语言是随着第四代计算机的发展而出现的一类编程语言。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_5", "type": "true_false", "question": "Windows 操作系统支持多个任务同时运行，用户可以借助任务管理器查看系统中正在运行的任务。", "answer": "正确", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_6", "type": "true_false", "question": "理论上讲IPv4可分配的地址数量为 $2^{52}$ 个，IPv6可分配的地址数量为 $2^{128}$ 个。", "answer": "正确", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_7", "type": "true_false", "question": "为了保证信息在网络传输过程中用户身份的不可否认性，常常采用数字签名技术。这里的数字签名是将手写签名以电子的形式附在文档中。", "answer": "正确", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_8", "type": "true_false", "question": "MIDI音乐是一种将全频带声音数字化后的音乐。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_true_false_9", "type": "true_false", "question": "用拼音输入法输入的汉字，在计算机内部采用拼音编码存储。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "二进制数01001101和11010011进行“逻辑或”运算，运算结果再与二进制数1011101进行“逻辑与”运算，结果为", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "10011101", "option_B": "11011101", "option_C": "11111101", "option_D": "10111101"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "十进制数转换成二进制数的方法是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "整数部分除 2 顺序取余, 小数部分乘 2 倒序取整", "option_B": "整数部分除 2 倒序取余, 小数部分乘 2 顺序取整", "option_C": "整数部分乘 2 顺序取整, 小数部分除 2 倒序取余", "option_D": "整数部分乘 2 倒序取整, 小数部分除 2 顺序取余"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "若某进制的运算中 $5 \\times 9 = 39$ , 则在该进制下 $4 \\times 7$ 的结果是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "11", "option_B": "14", "option_C": "24", "option_D": "28"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "将十六进制数直接转换成二进制数时，每一位十六进制数对应的二进制数的位数是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1", "option_B": "2", "option_C": "4", "option_D": "8"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "下列关于 $5G$ 技术的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据传输速率达到 Gbps 级, 能更好地满足高清视频等数据传输需求", "option_B": "网络时延在1毫秒左右，能更好地满足自动驾驶、远程医疗等实时应用", "option_C": "超大网络容量、能更好地满足物联网的通信需求", "option_D": "5G 信号频率高、穿透力强, 相对 $4 \\mathrm{~G}$ 技术所需基站数量较少"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "下列关于存储器的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "内存条一般采用DRAM技术", "option_B": "高速缓存一般采用SRAM技术", "option_C": "主存的存取速度与 CPU 的运算速度不匹配", "option_D": "内存和外存都是集成电路, 只是两者存取速度有差异"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "下列指标中对 CPU 性能没有影响的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "处理器内核数量", "option_B": "流水线结构与级数", "option_C": "SSD的容量与结构", "option_D": "定点运算器和浮点运算器数量"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "下列关于显示设备的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一台PC机可以安装两块显卡", "option_B": "PC 机的显卡可以集成在 CPU 芯片中", "option_C": "HDMI接口可以同时传输视频和音频信号", "option_D": "使用笔记本电脑连接投影仪时, 笔记本与投影仪显示的内容始终保持一致"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "下列关于指令执行过程的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "取指是从内存中读取指令并存入指令计数器", "option_B": "经过译码, 确定指令的操作码及操作数地址", "option_C": "运算器按照操作码的要求, 对操作数完成规定的运算", "option_D": "运算结果保存到寄存器, 并在需要时保存至内存"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "下列关于 PC 机主板的叙述, 错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "主板使用 I/O 接口连接外部设备", "option_B": "主板上的南桥芯片用于连接内存、显卡等设备", "option_C": "主板上的 CMOS 存储器用来存放部分硬件参数", "option_D": "组装计算机时, CPJ需要与主板匹配"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "下列关于内存地址的叙述, 错误的是", "answer": "", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "内存中的每个字节都被赋予唯一的编号, 称为内存地址", "option_B": "操作系统使用地址对内存进行管理", "option_C": "内存地址从 1 开始编址", "option_D": "系统能够管理的内存地址空间大小受到地址线位数的限制"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "PC机中，管理I/O设备运行全过程的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$1/0$ 总线", "option_B": "I/O 控制器", "option_C": "I/O接口", "option_D": "CPU"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "cache 的存储容量虽然比主存小得多, 但 CPU 运算所需要的大部分数据均可在 cache 中找到, 这是基于", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "多路复用技术", "option_B": "并发处理技术", "option_C": "程序执行的局部性原理", "option_D": "存储程序控制原理"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Windows 文件夹的叙述, 错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文件夹可以设置隐藏属性", "option_B": "文件夹可以包含文件和子文件夹", "option_C": "文件夹的组织结构为网状结构", "option_D": "文件夹的使用为文件共享和保护提供了方便"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "为了解决内存容量不足问题，操作系统通常将一部分外存空间当作内存使用，这种技术是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "分区存储技术", "option_B": "分段存储技术", "option_C": "分页存储技术", "option_D": "虚拟存储技术"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "下列属于面向对象程序设计语言的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "PL/SQL语言", "option_B": "Java 语言", "option_C": "BASIC 语言", "option_D": "FORTRAN语言"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "下列关于算法与程序的叙述，正确的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "程序必须有输入, 算法可以没有输入", "option_B": "程序必须有输出,算法可以没有输出", "option_C": "算法可以使用程序设计语言描述", "option_D": "程序与算法中的语句都能被计算机直接执行"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "栈是一种“后进先出”的线性数据结构。若元素进栈次序为 A、B、C、D、E，则不可能的出栈次序是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "C、D、E、B、A", "option_B": "A、B、D、E、C", "option_C": "E、D、C、B、A", "option_D": "C、D、E、A、B"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "在软件生命周期中，“详细设计”的下一步骤是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "测试", "option_B": "运行", "option_C": "维护", "option_D": "编码"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "下列关于软件版权的叙述，正确的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "软件作者就是软件版权的所有者", "option_B": "软件是智力劳动的成果,受知识产权的保护", "option_C": "用户购买一个软件后, 就获得了其版权 12.共享软件可以免费下载、共享、修改和销售 33. 操作系统中负责处理用户输入/输出请求，完成各种输入/输出操作功能的是 A. 处理器管理 B. 存储管理 C. 文件管理", "option_D": "设备管理"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "某学校的学生信息已按照学号顺序保存在数组中, 若要按照学号查找某学生的信息, 效率最高的算法是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "顺序查找", "option_B": "数字查找", "option_C": "折半查找", "option_D": "分块查找"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "Internet（互联网）起源于", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "ATM 风", "option_B": "DNA 网", "option_C": "ARPA网", "option_D": "SNA 网"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "电话网使用的交换方式为", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电路交换", "option_B": "分组交换", "option_C": "数据报交换", "option_D": "报文交换"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "下列属于 MAC 地址的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "168.1.1", "option_B": "$2\\mathrm{F} : \\mathrm{E}{3}^{1}{47} : {26}$", "option_C": "fe80::2aa:ff:fe9a:4ca2", "option_D": "00-10 11-E4-B5-69"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "TCP/IP 体系结构中, 下列网络层次与协议对应关系正确的是 <table><tr><td>应用层</td><td>HTTP、DNS、FTP</td></tr><tr><td>传输层</td><td>TCP、UDP</td></tr><tr><td>网络层</td><td>IP</td></tr><tr><td>网络接口层</td><td>Ethernet、ATM、PPP</td></tr></table> <table><tr><td>应用层</td><td>Ethernet、ATM、PPP</td></tr><tr><td>传输层</td><td>HTTP、DNS、FTP</td></tr><tr><td>网络层</td><td>TCP、UDP</td></tr><tr><td>网络接口层</td><td>IP</td></tr></table> <table><tr><td>应用层</td><td>IP</td></tr><tr><td>传输层</td><td>Ethernet、ATM、PPP</td></tr><tr><td>网络层</td><td>HTTP、DNS、FTP</td></tr><tr><td>网络接口层</td><td>TCP、UDP</td></tr></table> <table><tr><td>应用层</td><td>TCP、UDP</td></tr><tr><td>传输层</td><td>IP</td></tr><tr><td>网络层</td><td>Ethernet、ATM、PPP</td></tr><tr><td>网络接口层</td><td>HTTP、DNS、FTP</td></tr></table> 41. 在内部网络与外部网络之间设置屏障，以防止内部网络受到外部恶意软件或黑客攻击的技术是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "防火墙技术", "option_B": "入侵检测技术", "option_C": "防病毒技术", "option_D": "加密技术"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "从网络的覆盖范围及使用者两个角度来分类，Internet（互联网）分别属于", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "广域网、公用网", "option_B": "城域网、专用网", "option_C": "广域网、专用网", "option_D": "城域网、公用网"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "能够将基础设施、平台、软件作为服务出租的技术是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "云计算", "option_B": "大数据", "option_C": "人工智能", "option_D": "物联网"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "下列关于字符编码的叙述，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "字符集及其编码是计算机中表示、存储、处理和交换文本信息的基础", "option_B": "标准 ASCII 码使用 7 位二进制为西文字符编码", "option_C": "GB18030是我国颁布的与GB2312、GBK兼容的汉字编码标准", "option_D": "UTF-8 是 Unicode 编码的一种实现方法, 每个字符使用 4 字节表示"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "人的语音频率范围为 $300\\sim 3400\\mathrm{Hz}$ ，为保证语音信号不失真，语音数字化时采样频率通常为", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$4\\mathrm{{kHz}}$", "option_B": "$8\\mathrm{{kHz}}$", "option_C": "20kH2", "option_D": "${44.1}\\mathrm{{kHz}}$"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "$48 \\times 48$ 点阵的字库中，保存一个汉字的字形信息需要的存储空间是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "2B", "option_B": "36B", "option_C": "288B", "option_D": "23C4B"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "2021年央视牛年春晚进行了世界首次8K视频直播试验。下列叙述错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "8K视频的分辨率为 $7680\\times 4320$", "option_B": "8K 的分辨率是 4K 的 2 倍", "option_C": "$1080 \\mathrm{P}$ 是分辨率为 $1920 \\times 1080$ 的逐行扫描视频显示格式", "option_D": "8K 电视要达到好的显示效果, 需要匹配 8K 的片源"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_52", "type": "single_choice", "question": "销售公司的每名销售人员可售卖多种商品，且每种商品可由多名销售人员售卖，则销售人员与商品间的联系是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "一对一", "option_B": "一对多", "option_C": "多对一", "option_D": "多对多"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_53", "type": "single_choice", "question": "在关系数据库中，下列关于关系的叙述错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "关系的属性是不可分割的", "option_B": "关系中属性的顺序可以交换 $\\therefore$ 关系可以嵌套定义 D. 关系中元组的顺序可以交换 54. 若有关系 D（系部编号，系部名称），关系 T（教师编号，教师姓名，性别，系部编号），要查找系部编号为‘D01’且教师编号为‘T03’的教师姓名，下列 SQL 语句正确的是 A. SELECT 教师姓名 FROM T WHERE 系部编号 = 'D01' AND 教师编号 = 'T03' B. SELECT 教师姓名 FROM WHERE 系部编号 = 'D01' OR 教师编号 = 'T03'", "option_C": "SELECT 教师姓名 FROM", "option_D": "T WHERE 系部编号 = 'D01', 教师编号 = 'T03' D. SELECT 教师姓名 FROM D, T WHERE D. 系部编号 = T. 系部编号 AND 教师编号 = 'T03'"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_55", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Windows 剪贴板的叙述, 正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "剪贴板占用的存储区域可以是内存或外存", "option_B": "剪贴板的操作命令有复制、粘贴和移动", "option_C": "剪贴板的大小可以由用户设置", "option_D": "可以将选中的文本、图像、文件、文件夹复制到剪贴板"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_58", "type": "single_choice", "question": "在Excel的默认状态下，若某一单元格输入的整数位数超过了11位，则该数值在单元格中显示为", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "科学计数法的形式", "option_B": "16进制形式", "option_C": "提示输入出错", "option_D": "只显示前 11 位"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_59", "type": "single_choice", "question": "在Excel的默认状态下，单元格显示结果为0.4的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "$8/{20}$", "option_B": "$= 8/20$", "option_C": "\"8/20\"", "option_D": "$= 8 / 20$"}
{"id": "2021_jiangsu_single_choice_60", "type": "single_choice", "question": "为防止他人修改原文但还能够共享或打印这些文件, 可将 PowerPoint 文件另存为", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "PDF格式", "option_B": "PPT格式", "option_C": "PPTX格式", "option_D": "POTX格式"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_61", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于定点数与浮点数的叙述，正确的有", "answer": "AD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "浮点数由阶码与尾数两部分组成", "option_B": "定点数的小数点需要占用一个二进制位", "option_C": "实现浮点运算的逻辑电路复杂度比定点运算低", "option_D": "位数相同的情况下,浮点数的表示范围比定点数大"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_62", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于 USB 接口的叙述, 正确的有", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "USB 接口有 Type A、Type B、Type C 等多种不同规格", "option_B": "USB 接口可以用来连接多种外部设备, 如键盘、鼠标、打印机", "option_C": "使用转接器可将传统接口（如串行接口或并行接口）的 I/O 设备连接到 USB 接口", "option_D": "USB2.0 和 USB3.0 接口引脚数目不同,两者互不兼容"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_63", "type": "multiple_choice", "question": "一个问题的解决往往可以有多种不同的算法，评价算法的优劣应考虑的主要因素有", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "算法的正确性", "option_B": "算法是否容易理解", "option_C": "执行算法所占用的时间资源", "option_D": "执行算法所占用的空间资源"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_64", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于大数据特点的有", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据量大", "option_B": "处理速度快", "option_C": "价值密度高", "option_D": "数据类型繁多"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_65", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于计算机网络性能指标的有", "answer": "BC", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "连通性", "option_B": "带宽", "option_C": "蚕吐量", "option_D": "共享性"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_66", "type": "multiple_choice", "question": "HSB颜色模型包含", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "对比度", "option_B": "饱和度", "option_C": "亮度", "option_D": "色度"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_67", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于数据库系统特点的叙述，正确的有", "answer": "AD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "数据结构化", "option_B": "数据共享性高, 无冗余", "option_C": "数据依赖程序存在", "option_D": "便于统一管理与控制"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_68", "type": "multiple_choice", "question": "在 Windows 环境下, 将 C 盘中某个文件移动到 D 盘的操作, 正确的有", "answer": "CD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "按下 Ctrl 键, 同时利用鼠标左键将该文件从 C 盘拖动到 D 盘指定位置", "option_B": "按下 Alt 键, 同时利用鼠标左键将该文件从 C 盘拖动到 D 盘指定位置", "option_C": "选中文件后按 Ctrl+X 组合键, 在 D 盘指定位置按 Ctrl+V 组合键", "option_D": "利用鼠标右键将该文件从 C 盘拖动到 D 盘指定位置释放鼠标, 之后在弹出的快捷菜单中选择“移动到当前位置”"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_69", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于 Word 的叙述, 正确的有", "answer": "BD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "可以用来制作网页", "option_B": "提供字数统计功能", "option_C": "可对英文进行单词拼写检查, 但不能进行语法检查", "option_D": "自动保存功能可将编辑中的文档定时保存到硬盘"}
{"id": "2021_jiangsu_multiple_choice_70", "type": "multiple_choice", "question": "在Excel的“设置单元格格式”对话框中，可以执行的操作有", "answer": "AD", "metadata": {"exam_year": 2021, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "对齐方式设置", "option_B": "填充设置", "option_C": "字体设置", "option_D": "边框设置"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "在计算机系统结构中，构成CPU的主要部件是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "内存、运算器和控制器", "option_B": "高速缓存、运算器和寄存器组", "option_C": "运算器、控制器和寄存器组", "option_D": "内存、高速缓存和运算器"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_2", "type": "single_choice", "question": "可一次性编程写入信息的存储器类型是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "PROM", "option_B": "EPROM", "option_C": "EEPROM", "option_D": "掩膜式 ROM"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "下列关于IC卡的描述中，错误的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "手机中使用的SIM卡是一种CPU卡", "option_B": "当前广泛使用的公交卡、校园卡、身份证等都是接触式 IC 卡", "option_C": "IC卡中所镶嵌的集成电路芯片可以把IC卡分为存储器卡和CPU卡", "option_D": "IC卡可以作为电子证件，也可以作为电子钱包使用，具有广泛的应用"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_4", "type": "single_choice", "question": "下列关于打印机的描述中，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "打印机是计算机的输出设备之一", "option_B": "激光打印机利用激光成像, 静电吸碳粉原理工作", "option_C": "喷墨打印机的优点是不仅能输出彩色图像, 还能实现多层套打", "option_D": "针式打印机因为其独特的平推式进纸, 在打印存折和票据方面具有很大优势"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_6", "type": "single_choice", "question": "下列无符号整数中，数值最大的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "(256) 8", "option_B": "(10000101)2", "option_C": "(10010001) BCD", "option_D": "0X86"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_7", "type": "single_choice", "question": "能直接与CPU交换信息的存储器是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "U盘", "option_B": "硬盘", "option_C": "内存", "option_D": "光盘"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_8", "type": "single_choice", "question": "计算机操作系统的功能是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "对数据进行管理，便于用户存取操作", "option_B": "管理计算机软硬件资源，为用户提供良好的界面", "option_C": "查杀计算机系统中的病毒，防范黑客攻击计算机", "option_D": "投权合法用户登录计算机，方便用户操作计算机"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_9", "type": "single_choice", "question": "用高级语言编写的程序较换为可执行程序，需要经过的过程是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "汇编和连接", "option_B": "编辑和解释", "option_C": "编辑和编译", "option_D": "编译和连接"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_10", "type": "single_choice", "question": "对于所列软件：①WPS，②Linux，③学籍管理系统，④鸿蒙，⑤MySQL，⑥AutoCAD，属于系统软件的有", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "②. ⑤. ⑥", "option_B": "②. ④. ⑥", "option_C": "①. ③. ⑥", "option_D": "①. ③. ④"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "栈是一种重要的数据结构，若将元素 a, b, c 依次入栈，入栈过程中允许出栈操作，则出栈序列共有", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "3种", "option_B": "4 种", "option_C": "5 种", "option_D": "6 种"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "结构化程序设计中的三种基本控制结构是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "选择结构、循环结构和嵌套结构", "option_B": "顺序结构、循环结构和递归结构", "option_C": "选择结构、循环结构和模块结构", "option_D": "顺序结构、选择结构和循环结构"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "下列选项中不属于结构化程序设计思想的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "模块化", "option_B": "自下而上", "option_C": "逐步细化", "option_D": "自顶向下"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "计算机网络有两种主要的工作模式：对等模式和C/S模式，下列关于C/S模式的描述中错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "网络中每一台计算机都有固定的角色", "option_B": "客户机与服务器之间有交互过程", "option_C": "BT下载属于C/S工作模式", "option_D": "担任服务器角色的计算机一般性能较高"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "下列关于局城网的描述中，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "局域网使用专门的通信线路", "option_B": "局域网是计算机网络中最常见的形式", "option_C": "局城网一般由一个单位所有，地理覆盖范围有限", "option_D": "与其它网络类型相化,局域网数据传输率较低,误码率较高"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "下列关于无线局城网的描述中，正确的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "无线局城网具有良好的灵活性，组建维护方便", "option_B": "无线局城网中的蓝牙技术采用 IEEE 802.11 协议", "option_C": "无线局城网目前已经完全脱离有线网络", "option_D": "无线局城网的接入不需要网卡"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "与传统的电话通信网采用的电路交换技术不同，数据通信网采用了分组交换技术，下列关于分组交换的描述中，错误的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "分组交换传输延迟较小, 适合实时应用或交互式应用", "option_B": "分组交换通信线路的利用率较高", "option_C": "分组交换网的基本工作模式是存储转发", "option_D": "分组交换可以建立数据优先级"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "使用统一资源定位器可以标识 www 中每个信息资源的具体位置，下列不属于其组成部分的是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "服务类型或者协议类型", "option_B": "登录用户及口令", "option_C": "包括路径在内的全文件名", "option_D": "主机域名或卫 P 地址"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "下列互联网的主要应用中，实现远程登录的是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Telnet", "option_B": "E-mail", "option_C": "WWW", "option_D": "BBS"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "下列关于信息系统安全防范的描述中，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "建立规范性的网络管理规章制度", "option_B": "及时进行病毒查杀", "option_C": "周期性备份关键数据", "option_D": "复杂密码无需定期更换"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "下列关于计算机中声卡的描述中，正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "计算机中的声卡只能处理波形声音而不能处理MIDI文件", "option_B": "将声波转换为电信号是声卡的主要功能之一", "option_C": "声波经过话筒转换后形成数字信号，再输给声卡进行数据压缩", "option_D": "随着大规模集成电路技术的发展, 目前大多数 PC 机的声卡已集成在主板上"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "文本处理和文本编稱是文本的两种基本操作，下列操作属于文本处理类的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "插入云型标注", "option_B": "设置某一区域的背景风格", "option_C": "进行自动语法检查", "option_D": "插入超级链接"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "在国际标准化组织制订的有关数字视频及伴音压缩编码标准中，数字卫星电视采用的压缩编码标准为", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "MPEG-1", "option_B": "MPEG-2", "option_C": "MPEG-3", "option_D": "MPEG-4"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "信息收集是信息处理链中的第一个基本环节，其过程通常分为三个阶段，它们是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "获取、表达、存储", "option_B": "鉴别、表达、存储", "option_C": "识别、采集、表达", "option_D": "采集、比较、表达"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "用于扩展人的神经网络系统功能的信息技术是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "感测技术", "option_B": "控制技术", "option_C": "计算技术", "option_D": "通信技术"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "所谓移动通信是指处于移动状态的对象之间的通信。对于所列各项：①移动台，②固定电话交换局，③移动电话交换中心，④基站，⑤调制解调器，属于移动通信组成部分的有", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "①. ②. ③", "option_B": "③. ④. ⑤", "option_C": "①. ③. ④", "option_D": "①. ③. ⑤"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "信息系统是以提供信息服务为主要功能的数据密集型、人机交互的计算机应用系统。对于所列系统： $①$ 决策支持系统， $②$ 医疗信息系统， $③$ 电子商务系统， $④$ 实时监控系统，属于信息系统范畴的有", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "①. ②. ③", "option_B": "①. ②. ④", "option_C": "③. ④", "option_D": "①. ④"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "下列系统不属于智能交通范畴的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "停车场自动收费系统", "option_B": "智能车辆控制系統", "option_C": "车载音乐播放系统", "option_D": "智能交通管理系统"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "物联网的三层体系结构分别是感知层、网络层和", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "应用层", "option_B": "物理层", "option_C": "传输层", "option_D": "会话层"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "下列关于 Android 的描述中, 错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Android 是操作系统而不是一个平台", "option_B": "Android 系统架构中包含应用程序层、应用程序框架层、系统运行库层和 Linux 内核", "option_C": "Android 应用程序都是用 C/C++ 编写, 不需要 JDK 等软件支持", "option_D": "Android 手机用户可通过内置的 GPS 和加速度传感器绘制区域地图"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "IOS系统架构中，核心操作系统层的主要作用是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "与硬件设备进行交互", "option_B": "为人们的应用程序开发提供各种有用的框架", "option_C": "访问各种各样的媒体文件", "option_D": "访问 ios 的网络服务和文件传输服务"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "手机导航利用移动互联网的特性是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "隐私性", "option_B": "便携性", "option_C": "实时性", "option_D": "位置相关性"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "将基础设施作为服务的云计算服务类型是", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Iaas", "option_B": "Paas", "option_C": "SaaS", "option_D": "CaaS"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "云计算技术的研究重点之一是", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "服务器配置", "option_B": "资源整合与利用", "option_C": "网络设备维护", "option_D": "数据中心建立"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "下列关于云计算的描述中，错误的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "云计算的目标是以低成本的方式提供高可靠、高可用、规模可伸缩的个性化服务", "option_B": "云计算实现了按需计算，有效地提高了对软硬件资源的利用率", "option_C": "使用云计算服务的用户不必要了解服务器在哪里，通过调整互联网就可以使用各种资源", "option_D": "云计算中最关键的技术是存储技术"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "下列关于大数据的关键技术 Map Reduce 的描述中，错误的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Map Reduce 中，一次计算主要分为映射和规约两个阶段", "option_B": "Map Reduce 是针对大规模数据的批量处理技术", "option_C": "Map Reduce 的缺点是无法进行并行计算", "option_D": "在面向低延迟和具有复杂数据关系的大数据问题时，MapReduce具有不适应性"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "下列不属于大数据技术任智慧城市中典型应用的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "智慧交通", "option_B": "智慧公共发全", "option_C": "智慧医疗", "option_D": "智慧语音"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "下列关于大数锅的价值 密度的描选中，正确的炖", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "大数据的价值巨大，但价值密度低", "option_B": "大数据的价值巨大，价值密度也高", "option_C": "大数据的价值密度是指其数据类型多且复杂", "option_D": "大致据的价值较小, 但价值密度高"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "下列不属于人工智能研究内容的是", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "计算机视觉", "option_B": "机器学习", "option_C": "数据存储", "option_D": "自动驾驶"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_48", "type": "single_choice", "question": "自然语言处理主要是指机器可以理解并解释人类的", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文本和行为", "option_B": "文本和语音", "option_C": "行为和想法", "option_D": "文本和想法"}
{"id": "2022_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "下列关于区块链特点的描述中，正确的是", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "在以比特币为首的公有区块链系统中，所有的区块包含的交易信息都是隐蔽不可查询的", "option_B": "区块链系统的缺点是对数据进行有效篡改的难度较小 C 区块链信息的可追逆性来源于其去中介化的特点 D. 区块链系统在没有单一机构的运作和管理下，依靠共识机制让系统自我运作起来 50. 关于区块链分层模型的描述中, 正确的是 A. 数据层负责实现各个账本的数据一致性 B. 网络层负责区块链数据的存储", "option_C": "共识层负责各个节点之间的网络连接和传输", "option_D": "合约层负责实现智能合约、脚本的功能"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_51", "type": "multiple_choice", "question": "有关显示器的描述中，正确的有", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "显示器的尺寸以显示屏的对角线长度来度量", "option_B": "显卡主要由显示拉制电路、图形处理器、显示存储器和接口电路四部分组成", "option_C": "显示器是一种光电设备。其作用是将电信号转换为光信号，最终以图像形式表示", "option_D": "显存的容量、速度和数据线宽度直接影响显卡的性能"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_54", "type": "multiple_choice", "question": "计算机网络有多种不同的分类标准，其中根据网络所覆益的地理范转可划分为", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "LAN", "option_B": "MAN", "option_C": "WAN", "option_D": "DDN"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_55", "type": "multiple_choice", "question": "防火墙是位于内网与外网之间，保护内部不受攻击的软件或硬件系统。下列属于防火墙保护机制的有", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "扫描检查流经防火墙的信息", "option_B": "禁止某些特定端口的使用", "option_C": "过滤可能涉嫌攻击的数据", "option_D": "过滤内部成员之间的互相攻击"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_56", "type": "multiple_choice", "question": "从位于局城网节点的交换机中，扫描并破解出一段未加密十六进制形式传输代码，若该段代码中相邻2个字节的内码为34和56，则它们可能是", "answer": "AC", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "2 个西文字符的 ASCII 码", "option_B": "1 个汉字的机内码", "option_C": "1 个 16 位正整数", "option_D": "1 个 16 位负整数"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_57", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于物联网的描述中，正确的有", "answer": "CD", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "物联网是独立于互联网而存在", "option_B": "物联网中的“物”在网络中无法共享被识别的编号", "option_C": "人-物相连、物-物相连是物联网的基本要求之一", "option_D": "RFID技术和传感器技术是物联网的基础性技术"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_58", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于大数据与人工智能联系的描述中，正确的有", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "大数据的多源化数据采集技术为人工智能提供了海量的数据", "option_B": "大数据的并行计算技术为人工智能提供了强大的计算能力", "option_C": "人工智能为大数据的汇聚和分析提供计算的基础设", "option_D": "数据及对数据的分析, 客观上支撑人工智能任务的发展"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_59", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于人工智能的描述中，正确的有", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "人工智能是目前计算机应用中最诱人, 难度最大的领域之一", "option_B": "人工智能包含计算智能、感知智能和认知智能", "option_C": "新一代人工智能的核心技术主要有模式识别与感知交流，机器学习与知识发现、机器推理与知识图谱等", "option_D": "1956 年的达特茅斯会议标志着人工智能的诞生，目前已渗透到几乎所有的产业中"}
{"id": "2022_jiangsu_multiple_choice_60", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于区块链中最长链的描述中，正确的有", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "节点通常认为最长链是正确的区块链, 并将持续在上面延长", "option_B": "矿工都在最长链上挖矿, 这有利于以块链账本的唯一性", "option_C": "如果转账的比特币交易不记录在最长链上，用户将有可能面临财产损失", "option_D": "最长链中每一个子块可以拥有多个父块, 可以避免区块链产生分义"}
{"id": "2022_jiangsu_true_false_61", "type": "true_false", "question": "用MIPS为单位来衡量计算机的性能，它指的是计算机的运算速度。", "answer": "正确", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2022_jiangsu_true_false_62", "type": "true_false", "question": "在CPU中配置调整缓冲存储器是为了解谈的存与辅助存储器之间速度不匹配的问题。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2022_jiangsu_true_false_63", "type": "true_false", "question": "与高级语言相比，用低级语言开发的程序，其运行效率高，而开发效率低。", "answer": "正确", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2022_jiangsu_true_false_66", "type": "true_false", "question": "激光传输距离可以很远,而且具有很强的穿透力。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2022_jiangsu_true_false_67", "type": "true_false", "question": "人工智能研究的长期目标是构造可以实现人类智能的智能计算机或智能系统。", "answer": "正确", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2022_jiangsu_true_false_69", "type": "true_false", "question": "区块链的分类主要包括公有链、私有链、联盟链和企业链。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2022_jiangsu_true_false_70", "type": "true_false", "question": "比特币是区块链在金融领域最典型的应用之一。", "answer": "正确", "metadata": {"exam_year": 2022, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "计算机处理、存储和传输信息的最小单位是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "扇区", "option_B": "字长", "option_C": "字节", "option_D": "比特"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "PC 机中存储基本输入/输出系统(BIOS)的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "SRAM", "option_B": "DRAM", "option_C": "Flash ROM", "option_D": "CMOS"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_4", "type": "single_choice", "question": "在高速公路收费站 ETC 专用车道上，采用车载电子标签实现不停车收费，该技术是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电磁感应", "option_B": "GPS定位", "option_C": "图像识别", "option_D": "射频识别"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_5", "type": "single_choice", "question": "下列内存储器中，按存取速度由快到慢顺序排列的是（） A-cache，寄存器、主存 B. 寄存器、cache、主存 C-cache，主存、寄存器 D. 寄存器、主存、cache 6. 若某计算机数据总线的宽度为 64 位, 工作频离为 $133 \\mathrm{MH}$ 每个总线周期传输两次数据 ( ) 则该计算机的带宽为", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "064Gb/s", "option_B": "064GB/s", "option_C": "$2.128 \\mathrm{~Gb} / \\mathrm{s}$", "option_D": "128GB/s"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_7", "type": "single_choice", "question": "下列关于指令系统的描述中，正确的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "ARM 和 Intel 设计的 CPU 具有不同的指令系统", "option_B": "用于解决某一问题的指令序列称为指令系统", "option_C": "同一公司生产的 CPU 指令系统完全不兼容", "option_D": "平板电脑与 PC 机使用的 CPU 指令系统基本一致"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_8", "type": "single_choice", "question": "十进制数 75 对应的二进制数、八进制数和十六进制数分别是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1101011B、113Q、4BH", "option_B": "1001011B、112Q、4AH", "option_C": "1001011B、113Q、4BH", "option_D": "1101011B、112Q、4AH"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "耦合度和内聚度是衡量软件模块独立性的主要标准，软件设计应尽量做到（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "模块内具有低内聚度, 模块间具有高耦合度", "option_B": "模块内具有高内聚度, 模块间具有低耦合度", "option_C": "模块内具有高耦合度, 模块间具有低内聚度", "option_D": "模块内具有低耦合度, 模块间具有高内聚度"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "高级语言包含 4 种基本成分, 其中用以描述程序所处理的对象类型属于高级语言中的 ( )", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "运算成分", "option_B": "传输成分", "option_C": "数据成分", "option_D": "控制成分"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "下列选项中，都属于智能手机操作系统的是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "iOS、Mac os、Android", "option_B": "Windows 鸿蒙、iPhone", "option_C": "Android、Mac OS、Windows", "option_D": "iOS、Android、鸿蒙"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "下列关于算法的描述中，错误的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "算法的时间复杂度是指执行算法所需要的计算工作量", "option_B": "算法的空间复杂度是指算法在执行过程中所需要的内存空间", "option_C": "算法的效率只与问题的规模有关, 而与数据的存储结构无关", "option_D": "算法的时间复杂度与空间复杂度没有直接关系"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "设某循环队列的存储空间为 Q(1:32)，初始状态为 front=rear=32。现经过一系列入队与出队运算后，front=11, rear=11，则循环队列中的元素个数为（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "0 或 32", "option_B": "11", "option_C": "21", "option_D": "43"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "高级语言执行的过程依次是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "编译、连接、装入、运行", "option_B": "编译，连接、运行、装入", "option_C": "连接、编译、装入、运行", "option_D": "连接、编译、运行、装入"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "下列网络互联设备中，属于网络层设备的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "集线器", "option_B": "路由器", "option_C": "交换机", "option_D": "中继器"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "TCP/IP 分层体系结构中，排列顺序正确的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "网络接口层、网络层、传输层、应用层", "option_B": "网络接口层、数据链路层、传输层、应用层", "option_C": "物理层、数据链路层、网络层、应用层", "option_D": "数据链路层、网络层、传输层、应用层"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "下列 IP 地址中，属于 C 类地址的是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1.1.2", "option_B": "16. 1. 2", "option_C": "168. 1. 2", "option_D": "1.1.2"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "下列计算机网络类型中，属于广域网的是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "以太网", "option_B": "令牌环", "option_C": "FDDI", "option_D": "帧中继"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_23", "type": "single_choice", "question": "计算机网络中常用的交换方式是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "电路交换", "option_B": "报文交换", "option_C": "分组交换", "option_D": "线路交换"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "下列网络协议中，属于应用层协议的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文件传输协议", "option_B": "传输控制协议", "option_C": "网络互联协议", "option_D": "点对点协议"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "在网络安全系统中，能够检测到潜在的恶意流量并产生告警的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "防火墙", "option_B": "入侵检测系统", "option_C": "杀毒软件", "option_D": "加密系统"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "下列口令中，安全性最高的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "12345678", "option_B": "123abede", "option_C": "31@qqA15", "option_D": "helloabc"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "我国最新发布的，也是收录汉字最多的汉字编码国家标准是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "GB2312", "option_B": "GB18030", "option_C": "GBK", "option_D": "Unicode"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "对某语音进行数字化, 若取样频率为 $8 \\mathrm{kHz}$ , 双声道, 则未压缩时的码率大约是 ( )", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "8kbps", "option_B": "32kbps", "option_C": "64kbps", "option_D": "128kbps"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "下列不是音频文件扩展名的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "pdf", "option_B": "wav", "option_C": "mid", "option_D": "mp3"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "下列不属于通信三要素的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "信源", "option_B": "信号", "option_C": "信道", "option_D": "信宿"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "2023 年世界移动通信大会在巴塞罗拉召开，展会上手机厂商纷纷发布具备“向上捅破天”的通信技术智能手机，该通信技术属于（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "光纤通信", "option_B": "短波通信", "option_C": "移动通信", "option_D": "卫星通信"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "一般而言，信息处理不包括（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "查明信息的来源", "option_B": "信息的收集", "option_C": "信息的存储", "option_D": "信息的传递"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "下列属于物联网应用层关键技术的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "云计算", "option_B": "Wi-Fi", "option_C": "射频识别", "option_D": "蓝牙"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "下列不属于物联网特征的是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "全面感知", "option_B": "可靠传递", "option_C": "智能处理", "option_D": "资源共享"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "物联网的核心和基础是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "以太网", "option_B": "互联网", "option_C": "有线网络", "option_D": "无线网络"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "物联网的英文缩写是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "BD", "option_B": "AI", "option_C": "loT", "option_D": "CC"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "下列属于移动互联网中面向服务架构的是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "HTML 5.0", "option_B": "CSS", "option_C": "Web 2.0", "option_D": "SOA"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_39", "type": "single_choice", "question": "Web 2.0 与 Web 1.0 相比，前者的主要特点是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "用户更加注重信息的交互性", "option_B": "用户不参加网站内容创作 D. 用户采用单项信息发布模式", "option_C": "用户通过浏览器获取信息 40. 下列属于 Android 系统架构的是（） A. 媒体层 B. 可触摸层 C.Linux 内核层", "option_D": "核心服务层"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "下列关于集中式和分布式计算的描述中，正确的是 A 合部公（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "云计算是集中式计算技术的一种", "option_B": "集中式概念广, 凡是去中心的架构都可以理解为集中式", "option_C": "比起分布式技术, 集中式计算通常将应用分解为许多更小部分", "option_D": "P2P采用分布式架构，用户下载的文件存储在网络中不同节点"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "下列关于虚拟化的描述中，错误的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "虚拟化技术可以处理不同硬件的差异所带来的软件兼容问题", "option_B": "虚拟化技术的缺点包括安全性低、成本高和无法统一管理资源", "option_C": "虚拟化分为服务器虚拟化、网络虚拟化、存储虚拟化和应用虚拟化", "option_D": "虚拟化是指计算机元件在虚拟的基础上而不是在真实的, 独立的物理硬件基础上运行"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "标签云 (Tag Cloud) 是最常见的文本关键词展示方法, 使用字体大小与颜色对关键字的重要性进行编码, 其主要体现的技术是 ( )", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "物联网", "option_B": "移动互联网", "option_C": "大数据可视化", "option_D": "人工智能分析"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "随着大数据技术的不断扩展，广泛应用的一类非关系型数据库系统是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "sOL Server", "option_B": "NoSQL", "option_C": "Oracle", "option_D": "SQLite"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "大数据的基本特征包括种类多，变化频繁，价值巨大以及（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "运算快", "option_B": "存储简单", "option_C": "价值密度高", "option_D": "规模大"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "下列关于人工智能的描述中，错误的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "它是关于知识的学科", "option_B": "它以发现知识为目的", "option_C": "它无法应用于知识图谱的研究", "option_D": "它涉及到知识的表示, 获取和应用"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "下列属于区块链技术特点的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "中心化", "option_B": "不可篡改", "option_C": "不可追溯", "option_D": "运行规则和数据信息不透明"}
{"id": "2023_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "在商品流通过程中，利用分布式账本，时间戳等技术，让各个供应链环节的企业在统一账本中进行数据自动登记，并进行交叉验证，保证商品信息的真实性。这里涉及的主要技术是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "区块链", "option_B": "物联网", "option_C": "云计算", "option_D": "人工智能"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_51", "type": "multiple_choice", "question": "下列选项中，影响 CPU 性能的因素有（）", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "字长", "option_B": "内存容量", "option_C": "主频", "option_D": "指令系统"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_52", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于集成电路的描述中, 正确的有 ( )", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "集成电路的特点是体积小、功耗低、速度快、可靠性高", "option_B": "微处理器芯片采用超大规模或极大规模集成电路", "option_C": "现代集成电路使用的半导体材料主要是硅和砷化镓等", "option_D": "集成电路制造工序繁多, 许多工序必须在恒温, 恒湿、超洁净的无尘厂房内完成"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_53", "type": "multiple_choice", "question": "数据结构分为线性结构和非线性结构，下列属于线性结构的有（）", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "树", "option_B": "栈", "option_C": "线性表", "option_D": "队列"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_54", "type": "multiple_choice", "question": "栈是一种重要的数据结构, 若将元素", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "", "option_B": "", "option_C": "", "option_D": "E 依次入栈, 入栈过程中允许出栈操作则下列出栈序列正确的有 ( )"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_55", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于计算机病毒特征的有（）", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "破坏性", "option_B": "传染性", "option_C": "隐蔽性", "option_D": "完整性"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_56", "type": "multiple_choice", "question": "常见的信道复用技术有（）", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "时分复用 C. 频分复用 D. 码分复用", "option_B": "报文复用 号：Mc-edu 57. 下列属于物联网应用场景的有（） A. 利用手机浏览器浏览新闻网站 B. 利用手机远程操作智能空调来调节室温", "option_C": "利用手机通过智慧路边停车管理系统实时了解车位信息", "option_D": "超市购物时顾客只需推着购物车走出结算的门禁, 通过每个商品的标签自动结算"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_58", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于 MapReduce 的描述中，正确的有（）", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "MapReduce 的主要功能包括数据划分和计算调度", "option_B": "MapReduce 是基于集群的高性能并行计算平台", "option_C": "MapReduce 是一种面向小规模数据处理的串行计算模型", "option_D": "MapReduce 中通过编写 Map() 和 Reduce() 两个函数可完成简单的分布式程序设计"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_59", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于人工智能典型应用的有（）", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "人脸识别", "option_B": "ChatGPT", "option_C": "机器视觉", "option_D": "个性化购物推荐"}
{"id": "2023_jiangsu_multiple_choice_60", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于区块链描述中，正确的有（）", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "私有链中网络读写权限由某个组织或个人控制", "option_B": "公有链中任何个人或团体都不能控制或篡改其中的数据", "option_C": "联盟链通常是由若干组织或机构共同参与管理, 每个组织或机构控制一个或多个节点", "option_D": "区块链技术无法适用于数字人民币"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_61", "type": "true_false", "question": "主板上芯片组中的南桥芯片是存储控制中心，用于高速连接 CPU，内存条、显卡等部件。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_62", "type": "true_false", "question": "软件测试分为黑盒测试和白盒测试两种方法，黑盒测试用于检验软件功能是否正确，白盒测试用于测试程序中的重要逻辑路径。", "answer": "正确", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_63", "type": "true_false", "question": "计算机网络的基本工作模式有对等模式和客户/服务器模式, 通过计算机访问某个网站的工作模式属于对等模式。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_64", "type": "true_false", "question": "以交换机为中心构成的以太网称为共享式以太网。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_65", "type": "true_false", "question": "关系数据库是指采用层次模型的数据库，是目前数据库技术的主流之一。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_67", "type": "true_false", "question": "AlphaGo 是第一个击败人类职业围棋选手的电脑程序，属于人工智能在博弈中的成功应用。", "answer": "正确", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_68", "type": "true_false", "question": "机器翻译是计算机视觉处理领域的一个典型应用。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_69", "type": "true_false", "question": "超级账本 Fabric 的设计依赖于确定性共识算法，可保证经过排序节点的区块都是一致的和正确的。", "answer": "正确", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_70", "type": "true_false", "question": "以太坊的核心技术是在不需要第三方机构的情况下实现分布式账本和智能合约。", "answer": "正确", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_71", "type": "true_false", "question": "已知某进位生制的运值 $4 * 9 = 24$ ，那么 $7 \\times 8 = 38$", "answer": "", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_72", "type": "true_false", "question": "逻辑运算  的结果是 01100101", "answer": "", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_73", "type": "true_false", "question": "仿生交互算法使得人工智能服务更优化，它具有五个重要特征：有容性、能行性、输人、输出和确定性", "answer": "", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_74", "type": "true_false", "question": "按照软件权益的处置方式对软件进行分类，可以分为商品软件、共享软件和自由软件", "answer": "", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_75", "type": "true_false", "question": "在用凯撕密码加密英文文本时, 需要将每个字母之后的第 k 个字母进行替换,当 $k = 3$ 时, 英文单词 pass 加密后的密文为 sdvv", "answer": "", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_76", "type": "true_false", "question": "从理论上讲，IPv6 地址的数量是 IPv4 地址数量的 $2^{\\circ}$ 倍。", "answer": "", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_77", "type": "true_false", "question": "最初由欧洲核物理研究中心  提出，目前已经成为互联网上最广泛使用的一种信息服务平台是万维网。", "answer": "", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_78", "type": "true_false", "question": "在物联网的网络层中，能够提供一种近距离，低复杂度、低功耗、低速率、低成本的双向无线通信，其名称来源于蜜蜂八字舞的关键技术是 ZigBee。", "answer": "", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_79", "type": "true_false", "question": "人们可以通过手机解决生活中的各类业务，如手机支付和商旅服务等，这些业务受益于移动互联网技术的发展。", "answer": "", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2023_jiangsu_true_false_80", "type": "true_false", "question": "云计算部署服务模式中，为外部客户提供服务的云是公有云，而供企业自己使用的云是私有云", "answer": "", "metadata": {"exam_year": 2023, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_1", "type": "single_choice", "question": "下列属于内存储器的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "移动硬盘", "option_B": "U盘", "option_C": "SRAM", "option_D": "SD 卡"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_2", "type": "single_choice", "question": "下列属于易失性存储器的是（", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "SSD", "option_B": "DRAM", "option_C": "EEPROM", "option_D": "Flash Memory"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_3", "type": "single_choice", "question": "将计算机分为16位机、32位机、64位机的依据是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "内部逻辑结构", "option_B": "性能", "option_C": "电子元器件种类", "option_D": "用途"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_4", "type": "single_choice", "question": "下列关于CPU的描述中，正确的是（", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "CPU 可直接访问外存", "option_B": "CPU的字长是指CPU总线的工作频率", "option_C": "同一家公司、同一个系列CPU的指令系统互不兼容", "option_D": "Intel与AMD公司设计的PC使用的CPU指令系统基本一致"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_5", "type": "single_choice", "question": "超大规模集成电路的英文缩写是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "LSI", "option_B": "MSI", "option_C": "SSI", "option_D": "VLSI"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_6", "type": "single_choice", "question": "下列关于集成电路的描述中，正确的是（", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "集成电路芯片的英文缩写是 CMOS", "option_B": "集成电路的特点是体积小、功耗高", "option_C": "现代集成电路使用的半导体材料主要是硅", "option_D": "集成电路按用途可分为数字集成电路和模拟集成电路"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_8", "type": "single_choice", "question": "将数据的逻辑地址转换成内存的物理地址，这属于操作系统的（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "设备管理功能", "option_B": "存储管理功能", "option_C": "文件管理功能", "option_D": "处理器管理功能"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_9", "type": "single_choice", "question": "下列关于USB3.1的描述中，正确的是（", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "最高有效传输速率可达 $1\\mathrm{Gb / s}$", "option_B": "数据的传输是以并行方式进行的", "option_C": "采用的新型连接器是“Type-A”", "option_D": "供电能力可达百瓦"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_10", "type": "single_choice", "question": "在数据结构中，下列不属于数据的逻辑结构是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "链表结构", "option_B": "线性结构", "option_C": "树形结构", "option_D": "集合结构"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_11", "type": "single_choice", "question": "两个8位二进制数的补码分别为11001010和00000010,其相加的结果是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "-150", "option_B": "-102", "option_C": "-52", "option_D": "102"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_12", "type": "single_choice", "question": "下列不属于黑盒测试诊断目标的是（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "不正确的功能", "option_B": "界面出错", "option_C": "遗漏的功能", "option_D": "注释内容出错"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_13", "type": "single_choice", "question": "输出汉字时根据其机内码在字库中进行查找并显示(或打印)汉字, 则查找到的是汉字的 ( )", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "区位码", "option_B": "国标码", "option_C": "字形码", "option_D": "ASCII 码"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_14", "type": "single_choice", "question": "采样频率为 $8\\mathrm{kHz}$ ，量化位数为8位双声道，时间为1分钟的未经压缩的音频数据量约为（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "469KB", "option_B": "938KB", "option_C": "469MB", "option_D": "938MB"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_15", "type": "single_choice", "question": "分辨率为 $1024\\times 512$ 的24位真彩色，每秒30帧，时间为1分钟的未经压缩的视频数据量约为（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "6GB", "option_B": "9GB", "option_C": "6GB", "option_D": "8GB"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_16", "type": "single_choice", "question": "在某进位制的运算规则下，若 $6\\times 9 = 36$ ，则 $20 - 18 =$ （", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "2", "option_B": "6", "option_C": "7", "option_D": "8"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_17", "type": "single_choice", "question": "若某汉字的区位码为(1C0B)H，则其（", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "机内码为(4831)", "option_B": "国标码为(4831)", "option_C": "机内码为（BCAB）", "option_D": "国标码为 (1C0B)"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_18", "type": "single_choice", "question": "带宽是总线的重要指标。若总线的数据宽度为32位，工作频率为 $166\\mathrm{MHz}$ ，每个总线周期传输两次数据，则其带宽为（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "166MB/s", "option_B": "${332}\\mathrm{{MB}}/\\mathrm{s}$", "option_C": "$664\\mathrm{MB} / \\mathrm{s}$", "option_D": "$1328 \\mathrm{MB} / \\mathrm{s}$"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_19", "type": "single_choice", "question": "下列可以分配给主机的 IP 地址是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "1. 0. 0", "option_B": "177.0.11", "option_C": "16. 254. 255", "option_D": "168. 256. 80"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_20", "type": "single_choice", "question": "下列正确的子网掩码是（", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "0.0.0", "option_B": "0.255.0", "option_C": "10. 10. 0", "option_D": "10.0.0"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_21", "type": "single_choice", "question": "TCP/IP 协议中，属于传输层通信协议的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "HTTP", "option_B": "TCP", "option_C": "IP", "option_D": "FTP"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_22", "type": "single_choice", "question": "提供信息安全服务，能根据企业的安全政策控制出入网络的信息流，实现网络和信息安全 的基础设施是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "集线器", "option_B": "交换机", "option_C": "防火墙", "option_D": "网桥"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_24", "type": "single_choice", "question": "计算机病毒能够通过U盘、网络等途径入侵计算机，实现病毒扩散并感染其他计算机，这属于计算机病毒的（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "传染性", "option_B": "破坏性", "option_C": "寄生性", "option_D": "可执行性"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_25", "type": "single_choice", "question": "下列属于正确MAC地址的是（", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "0E-B3-20-D8", "option_B": "D4-3B-04-CE-43-66", "option_C": "B0.5A.55", "option_D": "168. 000. 80. 500"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_26", "type": "single_choice", "question": "信息技术是一类用来扩展人的信息器官功能并协助人们进行信息处理的技术。下列用于扩展人的大脑器官功能的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "计算与存储技术", "option_B": "感测与识别技术", "option_C": "通信技术", "option_D": "控制与显示技术"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_27", "type": "single_choice", "question": "下列不属于数字视频参数的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "帧频", "option_B": "扫描方式", "option_C": "信噪比", "option_D": "帧大小"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_28", "type": "single_choice", "question": "下列属于动画制作软件的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "ZOOM", "option_B": "MAYA", "option_C": "WinRAR", "option_D": "ACDSee"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_29", "type": "single_choice", "question": "下列可用于视频会议的工具软件是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Visio", "option_B": "Windows Media Player", "option_C": "Tencent Meeting", "option_D": "PowerPoint"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_30", "type": "single_choice", "question": "已知一棵二叉树前序遍历和中序遍历分别为ABDECF和DBEACF,则该二叉树的后序遍历为（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "EDFBCA", "option_B": "DEBFCA", "option_C": "ABCDEF", "option_D": "ACBFED"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_31", "type": "single_choice", "question": "下列关于信息系统的描述中，错误的是（", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "信息系统中数据量大且具有存储持久性", "option_B": "信息系统开发方法有多种，例如面向对象方法等", "option_C": "决策支持系统属于信息处理系统", "option_D": "电子商务是指企业之间通过网络进行的商务活动, 不涉及企业与客户之间的事务"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_32", "type": "single_choice", "question": "下列不属于关系数据库中关系运算的是（", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "并", "option_B": "交", "option_C": "差", "option_D": "和"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_33", "type": "single_choice", "question": "下列关于数据库系统特点的描述中, 错误的是 ( )", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "统一管理和控制数据", "option_B": "减少数据冗余来节省存储空间, 保证数据的一致性", "option_C": "应用程序与数据库的逻辑结构是相互统一的", "option_D": "数据面向全局应用, 用数据模型描述数据和数据之间的联系"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_34", "type": "single_choice", "question": "下列属于物联网感知层关键技术的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "RFID", "option_B": "ZigBee", "option_C": "IaaS", "option_D": "Wi-Fi"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_35", "type": "single_choice", "question": "下列关于物联网与互联网的描述中，正确的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "物联网简写为 Internet, 互联网简写为 IoT", "option_B": "物联网和互联网指的是同一种网络，两者没有区别", "option_C": "物联网是万物相连的互联网, 是在互联网基础上的延伸和扩展", "option_D": "物联网用于计算机与计算机相连，互联网应用于智慧物流、现代农业等领域"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_36", "type": "single_choice", "question": "物联网三层体系结构从下到上的顺序依次是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "感知层 网络层 应用层", "option_B": "应用层 网络层 感知层", "option_C": "网络层 感知层 应用层", "option_D": "应用层 感知层 网络层"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_37", "type": "single_choice", "question": "在物联网中，能感受到被测量信息，并能将检测到的信息进行转换，以满足信息的传输处理、存储等要求的技术是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "自动识别技术", "option_B": "传感器技术", "option_C": "特征识别技术", "option_D": "交互技术"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_38", "type": "single_choice", "question": "iOS 系统架构可分为四级, 每个层级提供不同的服务, 处于最低层级的是 ( )", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "媒体层", "option_B": "可触摸层", "option_C": "核心服务层", "option_D": "核心操作系统层"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_40", "type": "single_choice", "question": "下面关于移动互联网描述中, 错误的是 ( )", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "目前手机底层硬件终端种类繁多, 但都具有相同的操作系统", "option_B": "移动互联网的使用场景可以是动态变化的", "option_C": "用户使用移动互联网的时间往往是碎片化的, 数据传输具有不连续性和突发性", "option_D": "移动终端便于携带，其与移动位置关联等特性使得移动应用进入人们的日常生活中"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_41", "type": "single_choice", "question": "下列关于云计算描述中, 正确的是 ( )", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "“云”是互联网上的服务器集群中的硬件资源", "option_B": "云应用是利用云软件架构, 需要用户在终端部署应用程序", "option_C": "云计算通常将计算任务分布在大量计算机构成的资源池上", "option_D": "云计算可以为用户提供按使用流量获取计算能力、存储空间和信息服务"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_42", "type": "single_choice", "question": "下列关于公有云描述中, 正确的是 ( )", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "相比私有云而言，公有云的用户使用成本更高", "option_B": "公有云无法为用户提供弹性伸缩的计算服务", "option_C": "公有云是由云服务商提供给用户, 各项服务均需收费才可使用", "option_D": "公有云由于数据不存储在用户自己的数据中心, 其安全性存在一定风险"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_43", "type": "single_choice", "question": "下列不属于云计算服务类型的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "软件即服务SaaS", "option_B": "平台即服务 IaaS", "option_C": "计算即服务 CaaS", "option_D": "基础设施即服务 PaaS"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_44", "type": "single_choice", "question": "下列属于大数据可视化工具的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Tableau", "option_B": "Photoshop", "option_C": "PowerPoint", "option_D": "Adobe Reader"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_45", "type": "single_choice", "question": "下列属于爬虫技术常用工具的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Scrapy", "option_B": "Outlook", "option_C": "Excel", "option_D": "Matlab"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_46", "type": "single_choice", "question": "下列不属于 NoSQL 数据库技术的是（）", "answer": "C", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文档数据库", "option_B": "键值对数据库", "option_C": "关系数据库", "option_D": "图数据库"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_47", "type": "single_choice", "question": "人工智能是一门综合性的交叉学科，其目的是让机器能够（）", "answer": "D", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "完全代替人", "option_B": "具有完全的智能", "option_C": "具有自主的智能", "option_D": "模拟、延伸和扩展人的智能"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_48", "type": "single_choice", "question": "自然语言处理是指让计算机能够理解和处理人类语言的技术，下列属于自然语言处理的应用是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "指纹识别", "option_B": "聊天机器人", "option_C": "视频监控", "option_D": "增强现实"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_49", "type": "single_choice", "question": "下列属于区块链中分布式程度和信息公开程度最低的是（）", "answer": "B", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "公有链", "option_B": "私有链", "option_C": "联盟链", "option_D": "保护链"}
{"id": "2024_jiangsu_single_choice_50", "type": "single_choice", "question": "下列关于以太坊描述中，正确的是（）", "answer": "A", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "以太坊的代码是开源的", "option_B": "智能合约的内容是不公开的", "option_C": "以太坊网络中,一个账户可以有多个所有者", "option_D": "以太坊基于分布式网络的中心化账本, 任何个人或机构不能随意进行干预"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_51", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于计算机外部设备的有（）", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "触摸屏", "option_B": "无线耳机", "option_C": "3D打印机", "option_D": "南桥芯片"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_52", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于面向对象语言的有（）", "answer": "AC", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "JAVA", "option_B": "C", "option_C": "Python", "option_D": "FORTRAN"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_53", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于计算机语音合成技术的应用有（）", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "语音导航", "option_B": "语音朗读", "option_C": "语言学习", "option_D": "自动报警"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_54", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于面向对象程序设计方法的描述中，正确的有（）", "answer": "ABCD", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "类是对虚拟世界对象的抽象", "option_B": "对象是类的实例", "option_C": "类与对象间只能通过发送消息进行联系", "option_D": "多态性是指同样一个消息被不同对象接收时, 产生不同的结果"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_55", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于组成计算机网络中数据通信链路的有（）", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "服务器", "option_B": "交换机", "option_C": "双绞线", "option_D": "路由器"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_56", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于服务器操作系统的有（）", "answer": "ACD", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "Windows Server 2012", "option_B": "WPS", "option_C": "Linux", "option_D": "Unix"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_57", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于物联网基本特征的有（）", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "全面感知", "option_B": "可靠传递", "option_C": "智能处理", "option_D": "资源共享"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_58", "type": "multiple_choice", "question": "下列关于大数据与云计算和人工智能的关系描述中, 正确的有 ( )", "answer": "BCD", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "大数据的应用必须部署到云上", "option_B": "云计算是大数据汇聚和分析的计算基础设施", "option_C": "海量数据及对大数据的分析，客观上支撑了人工智能的发展", "option_D": "自动驾驶技术的发展依赖于对海量的道路数据的获取、分析及处理"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_59", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于人工智能典型应用的有（）", "answer": "ABC", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "文本模型 ChatGPT", "option_B": "文生视频模型Sora", "option_C": "围棋博弈AlphaGo", "option_D": "关系数据库系统 Oracle"}
{"id": "2024_jiangsu_multiple_choice_60", "type": "multiple_choice", "question": "下列属于区块链应用场景的有（）", "answer": "ABD", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "金融服务", "option_B": "供应链物流服务", "option_C": "机器翻译", "option_D": "BSN 政务专网"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_61", "type": "true_false", "question": "高级程序设计语言的基本组成成分有数据、运算、控制和执行。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_63", "type": "true_false", "question": "在计算机网络的 TCP/IP 体系结构中, 实现路由功能的层次是网络层。", "answer": "正确", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_64", "type": "true_false", "question": "分组交换方式具有建立连接、传输数据和释放连接三个步骤。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_65", "type": "true_false", "question": "多路复用技术是将同一信号沿多条线路传输，以提高可靠性。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_66", "type": "true_false", "question": "微波通讯可应用于蓝牙、无线局域网、手机、校园卡等方面。", "answer": "正确", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_68", "type": "true_false", "question": "卷积神经网络结构通常由三层构成, 分别是卷积层、池化层和神经层。", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_69", "type": "true_false", "question": "通过加密技术实现了区块链中的数据安全, 保证了区块链内容不可篡改和不可伪造", "answer": "正确", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
{"id": "2024_jiangsu_true_false_70", "type": "true_false", "question": "以太坊虚拟机是以太坊智能合约的运行环境, 外部可以接触到虚拟机内部运行代码", "answer": "错误", "metadata": {"exam_year": 2024, "province": "江苏", "subject": "计算机"}, "option_A": "正确", "option_B": "错误"}
